五十步笑百步！CHO專家：全球擔心日本支那肺炎疫情蔓延

日本共同社報導，世界衛生組織（WHO）高級顧問、知名傳染病對策專家進藤奈邦子14日在橫濱市出席新型冠狀病毒傳染病緊急研討會時表示：「在中國湖北省武漢市，確診的患者人數已出現減少趨勢，隧道的盡頭看到光亮了。現在全球擔心的是日本。希望堅持努力。」

進藤還談及和歌山縣內醫院有醫生及患者確診感染一事，稱應再次檢查醫療機構的態勢阻止連鎖蔓延，包括對就診者進行感染檢測等。

進藤透露，症狀輕的患者最容易排出病毒的是發病後的3至4日。1個人可傳染1至2人左右，有可能比每年冬季流行的流感1.4至1.6人具有更強的傳染性。

進藤積極評價稱中國1月23日採取的武漢封城舉措有助於控制蔓延，但同時警告：「效果可能只能維持到2月底」。

在中國還出現疑似感染者在醫院食堂說話引發院內感染的病例。進藤倡議稱，有必要讓有發熱等症狀的就診者在入口處與其他人分開，或讓其佩戴口罩，以避免傳染給其他患者和醫生等。

世衛建議取消東京奧運 強調主辦單位決定

世界衛生組織今天否認曾對國際奧林匹克委員會（IOC）建議不取消2020東京奧運會，強調活動是否取消或不取消是由主辦國及主辦單位決定。

世衛組織（WHO）公共衛生緊急計畫執行主任萊恩（Michael Ryan）今天在日內瓦向記者簡報，俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情發展，媒體詢問是否世衛曾建議國際奧委會不需取消或改變今年夏天東京奧運會地點。

萊恩表示，世衛沒有以任何一種方式向國際奧委會提供建議，也不會這樣做，「世衛的角色不是建議取消或不取消任何活動」。

他進一步說明，世衛組織的角色是提供關於風險評估技術層面諮詢，至於活動是否取消是由主辦國及主辦單位決定。

外媒先前報導，國際奧委會轄下協調委員會（Coordination Commission）主席柯茲（John Coates）今天說，世衛組織已建議國際奧會，不需因疫情而取消東京奧運或改主辦地點。

柯茲告訴記者：「我們從世界衛生組織（WHO）得到的外部建議是，不需要取消奧運或移到其他地點舉辦的應變計畫。」

本屆夏季奧運將於7月24日在東京舉行。

從武漢肺炎疫情蔓延以來，日本累計確診病例已達41例，停泊在橫濱港的鑽石公主號郵輪則有218個確診病例。

此外，今天以視訊方式連線的世衛秘書長譚德塞則表示，世衛籌組的國際專家聯合團隊預計可在本周末開始工作，將特別關注病毒的傳播方式及疾病的嚴重性。

到底在哪裡睇資料，1個人傳比1至2人

全世界度度都有事，中國病源地就天下太平

目糞鼻糞

佢一講完減少 尋日就多咗萬4個

Winnie Happy organization

[確診的患者人數已出現減少趨勢]
所有人都中晒
連去驗都費事
診的患者當然減少啦
我知佢中左但唔確診
反正驗完都唔準傳染性又咁高

又話好返仲有病毒
好返又復發
全世界比佢地害死

武漢的武漢肺炎
鐘國的武漢肺炎
大中華的武漢肺炎
世界的武漢肺炎
武漢肺炎never die

人無恥

確診人數減少，因為確診者已經死咗

港女：去日本不怕！

希望日本 快d無事

其實日本可以封一封關先架

好多朋友係日本 好擔心

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務